title: ApiGateway Limit
date: 2018-07-01 18:55:15
categories: microservice
tags: [microservice]
---



[原文链接](http://www.10tiao.com/html/175/201704/2653548504/1.html)



限制流量可以使 API 服务在下面的场景中更可靠：

- 某个用户直接或间接造成了流量飙升，我们需要确保对其他用户服务可用。
- 某个用户向 API 服务发送大量请求。 或者更糟的是，某个用户试图恶意冲垮服务器。
- 用户发送了大量低优先级请求，但我们希望确保不会影响其他高优先级请求。 例如，发送大量分析数据请求的用户可能会影响其他用户的关键事务。
- 系统内部产生错误，导致无法处理所有请求，不得不丢弃低优先级的请求。

 

负载降级



基于使用量的负载降级

我们将流量分为两种类型：关键 API 请求（例如，创建订单）和非关键请求（例如，列出历史订单）。我们有一个 Redis 集群，用于计算当前每种类型的请求数量。



基于worker利用率的负载降级

我们追踪可用的 worker 数量。如果某个 worker 太忙，无法处理分配给它的请求，它会缓慢降级非关键请求，当然是先从测试请求开始。如果降低测试请求的过程中，worker 的处理能力恢复到好的状态，那我们就可以开始缓慢地恢复流量（取消降级）。





我们使用令牌桶算法 [2] 来进行流量限制。该算法有一个集中的桶，为每一个请求分配一个令牌，并不断地缓慢地在桶中放入令牌。 如果桶为空，则拒绝该请求。在我们的例子中，每个用户都被分配一个桶，每当他们产生一个请求时，我们从这个桶中移除一个令牌。  

我们通过 Redis 来实现我们的限速器。 既可以自己搭建和运维 Redis 实例，或者如果已经使用 AWS，则可以使用 ElastiCache 这样的托管服务。

